叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(110)

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期一至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 平民跳守擋刀成功

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

其他常玩合作歌曲 Playlist:

娛百環節《叮咚五堅情》:
五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。現已播放完畢。

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
每星期六晚上九點娛百YouTube播出。
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

nplm

澳牛伙記lm

nplm每次一開新post就好期待個私心置頂

lm

原來唔洗拋西瓜都搵到sideside留名

佢個1001

圖書館笑到我手震地lm

nplm 個私心置頂笑到我

牛肉麵本身睇唔明
睇多咗次笑死

有畫面 原來係三文治啊

之前小薯茄都講過呢個好似
我笑到仆街

大家唔好唔開心, 有浮誇采叫大家笑一下
阿采有時表水可以今次咁適度浮誇一小下唔錯

好得意

nplm
追個post先

痴線個post真係推得好快

掌掌次次lm完去追上個po 追完呢個po就完

呢下真係好可愛

荷蘭仔你其實中意邊個多啲..?
見你間唔中入嚟吹兩嘴

想知22鍾意邊個多啲

荷蘭仔五堅嘅話最中意晉賴
你地推post推得太快所以都係間唔中先搭下嗲

二晉制

晉賴最近好甜
雖然我咁講一定比人屌

咁晉仔老公點算

呢個問題好似之前有人問過
搞笑上中意0仔二人組多啲 但唔係真係算fans 即係佢出碟我都唔會買
其他唔上面兩個 其他其實差唔多lv 有中意嘅位 有唔中意嘅位

晉賴幾好呀 多啲入嚟吹水啦

咁你又肯keep住睇嘅? 佢哋啲配置應該成日激親你

晉仔老公可以自己要返晉仔
我欣賞晉仔夠Real但唔特別中意佢性格
尤其佢真係好硬頸呢種

咁都要笑下嘛 其他方面補返

明明SUB CHANNEL你淨係SUB晉仔

我係為咗小賴先突登去睇狼殺如果問米冇出事可能成世都唔會有動力去睇
太撚憎問米隻奶共狗

其實我冇印象幾時SUB佢

小賴真係好正五堅入面我最鐘意係佢
點解可以咁有才華又聰明又有幽默感

忘了是怎麼開始 也許就是對他 有一種感覺

主持之王小賴真係好正
睇佢主持真係一種享受
成個節目會即刻好睇好多倍
同埋佢刀子咀豆腐心, 內裡好暖

都可以係嘅 我發現我都有SUB沁仔同FENG ZE TV

我MISS咗成個POST

廢話嚟 完全可以唔追

點解你地可以吹咁耐水

大家琴晚係咪冇瞓過

吹到4點半
咁早我又起咗身

有瞓啊 搭緊車返工喇

我追到呢度終於知邊個係荷荷

睇預告已經充滿伏味

第一秒句ok已經搞到我唔多想睇

點解啲人明知上狼殺會比人屌
都可以唔做功課咁上去宣傳
係咩心態

可能就係睇咗晉仔或者愷樂 所以先咁高狀態跳預
但點解09一嚟就盤佢係擋刀 唔係悍跳
我唔覺得新人會冇啦啦第一日自己跳出嚟擋

正常邏輯就係九澤狼？
九係悍跳 又知澤唔會係金水 所以先up出一句1號擋？
但成件事好唔合配置 爆狼到咁

啊自膠 09應該係第三個跳預？ 睇晉仔個反應

聊爆想快啲死唔洗玩

都似係第三個預 因為後製句還有預

新人著衫跳預係咪啫係發燒#1姐
九哥又忍唔住露出痛苦表情

嘩 屌
又係佢地

想用扣扣句伏伏伏伏伏伏伏嚟形容今場嘅狼殺

09話留一個宣傳就可以叫表水差兩位女演員去死一死呢度正

有好多堅細過，初中咁，去太遠又唔得果d

覆盤屠城局

陳零九連Kenny哥英文名都唔知 商業情侶假到震

FengZe都唔識拼音喎大佬

佢地注音嘛 之前婁婁都話要到申請護照先知碩係Shuo 唔係Shou但已經改左名

乜原來佢個名係因為佢拼錯?

居然唔知佢叫kenny 都幾失望下

我印象中佢係我家大明星度講 但頭先搵又唔見 咁應該係第二d專訪
應該唔係我夢見／曼德拉效應啩

知大家掛住我,所以自bin一下先

可能知都唔識串

都唔係嘅
英文對佢嚟講太陌生 過目即忘

我相信09都唔會拼得出佢室友呼呼嘅名

佢連自己個名都唔太識讀

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(111)